{"title": "Hỏi đáp: Vacxin sởi và 6 trong 1", "question": "Chào bác sĩ, cho em hỏi ở bệnh viện còn thuốc ngừa sởi cho bé 9 tháng và 6 trong 1 không bác sĩ? Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Bệnh viện có chích ngừa sởi cho trẻ 9 tháng tuổi, đây là thuốc từ nguồn Y Tế dự phòng cung cấp nên tất cả các trẻ được miễn phí, nếu trẻ chích dịch vụ thì đóng thêm công chích 10.000 đồng. Hiện nay 6 trong  1 hết thuốc.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-soi-va-6-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mảng trắng trong lợi", "question": "Chào bác sĩ cho em hỏi là bé của em lúc sinh ra 2.7kg , hiện giờ 2 tháng bé được 4kg. Dạo gần đây bé hay bị khịt mũi (em không cho bé nằm điều hòa) và trong miệng của bé 2 bên hàm dưới lợi bé có mảng trắng bám thành mảng. Vậy em xin hỏi bé nhà em bị gì ? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn!,Tăng cân trong 2 tháng chỉ đạt 1.3 kg là chậm. 80-90 % trẻ sơ sinh bị hẹp mũi sau gây nên tình trạng khịt mũi, tình trạng này sẽ nặng hơn nếu có kèm tắc đàm, sữa. Miệng đóng trắng, thành từng mảng do con bạn bị đẹn. Bạn cần rơ miệng cho trẻ bằng Daktarin mỗi ngày 2 lần trước bú 15 phút.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mang-trang-trong-loi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa 6 trong 1", "question": "Ngày 9-4 là ngày bác sĩ hẹn đưa bé đi tiêm 6 trong 1 nhưng khi tới thì bệnh viện hết thuốc hẹn sang tháng sau. Bây giờ em gọi lại hỏi để đưa bé đi tiêm thì bệnh viện cũng thông báo là hết thuốc. Bây giờ bé nhà em đã 3,5 tháng rồi mà chỉ tiêm có 1 mũi Lao thôi. Vậy cho em hỏi là khi nào bệnh viện mới có thuốc 6 trong 1 lại ạ và bé nhà em tiêm trễ có sao không?", "answer": "Chào bạn!,Trẻ chích ngừa 6 trong 1 ( bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, viêm gan B, viêm não do Hib ) bắt đầu khi trẻ được 2 tháng tuổi. Sau đó mỗi tháng chích nhắc lại liên tiếp 3 tháng. Trường hợp con bạn chưa chích mũi nào, khả năng bảo vệ trẻ không có nên để tránh nguy hiểm bạn cần hạn chế tối đa tiếp xúc nguồn lây bệnh.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-6-trong-1-9220/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi phân lỏng", "question": "Chào bác sĩ, xin bác sĩ giải đáp thắc mắc của em. Bé nhà em 7 tháng cân nặng 9kg, dài 71cm. Hiện tại em cho bé ăn 1 chén cháo và uống khoảng 600-700ml sữa công thức, nhưng từ khi cho bé ăn cháo ngày nào bé cũng đi ngoài từ 2-3 lần, phân lỏng có mùi hôi. Trước đây khi bé chưa ăn cháo thì bé đã đi phân khuôn rồi và ngày đi có 1 lần. Bác sĩ cho em hỏi bé nhà em có bị gì không ạ? Nếu bé bị bệnh gì thì em phải làm sao ạ? Em chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn !,Hiện tại con bạn phát triển dinh dưỡng tốt. Mùi trong phân không phản ảnh đầy đủ bệnh tật trẻ, tính chất phân mới quan trọng. Nếu trẻ đi ngoài 2-3 lần phân lỏng, hôi có đàm có máu, rặn nhiều mỗi khi đi ngoài thí bất thường. Bạn có thể xét nghiệm phân để biết chính xác phân trẻ có bình thường? Bạn cấn cho trẻ ăn thức ăn chín, đun sôi, nấu kỹ. Thức ăn nấu chín nên cho trẻ ăn ngay tránh để lâu.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-phan-long/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 6 trong 1", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em được 5 tháng tuổi hiện bé đang thiếu vacxin 6 trong 1, vậy cho em hỏi hiện bệnh viện còn vacxin đó không?", "answer": "Chào bạn!\n \nHiện tại bệnh viện hết vacxin 6 trong 1, dự kiến tháng 9/2014 sẽ có bạn nhé.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-6-trong-1-9225/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ nằm võng", "question": "Chào bác sĩ! Con em được hơn 1 tháng tuổi! Bà nội cháu thường xuyên bế cháu nằm võng và nằm vắt vẻo trên người bà và rung võng mạnh! Biết được tác hại của việc rung võng gây mệt thần kinh, còn việc bé nằm vắt vẻo như vậy có ảnh hưởng gì đến sự phát triển của bé không ạ! Cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn!,Bà thường bế trẻ nằm vắt vẻo trên người bà cũng giống như bà đã thực hiện phương pháp Kangaroo cho trẻ. Với tư thế này sẽ giúp trẻ dễ tiêu hóa thức ăn hơn, đàm nhớt không bị ứ đọng ở 2 đáy phổi, trẻ ít bị ọc sữa hơn…,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-nam-vong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 6 trong 1 cho bé 27 tháng", "question": "Xin chào, cho hỏi bé nhà em 27 tháng mà chưa tiêm nhắc lại mũi 18 tháng. Vậy có thể đưa bé đến tiêm tiếp theo hay phải tiêm lại từ đầu, và vacxin 6 trong 1 bệnh viện có không ạ. Em đi nhiều nơi mấy tháng qua mà không còn vacxin. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn!,Trẻ 18 tháng cần tiêm nhắc bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, viêm gan, viêm màng não mủ Hib, ± viêm gan B. Hiện tại bệnh viện hết 6 trong 1. Bạn có thể cho trẻ chích mũi rời không nhất thiết bắt buộc chích 6 trong 1.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-6-trong-1-cho-be-27-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng ăn", "question": "Chào bác sĩ, bé gái nhà em được 15 tháng tuổi, nặng 8kg, cao 72cm. hiện bé không ăn gì ngoài uống sữa, em có đưa bé đi dinh dưỡng nhưng bé vẫn vậy. Xin bác sĩ tư vấn giúp em xem có thuốc gì hay làm cách nào giúp bé chịu ăn, vì bé ăn bất cứ cái gì cũng chỉ ăn được 1 đến 2 muỗng là không chịu ăn nữa. Hiện em đang cho bé uống sữa dielac pedia. Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Trẻ 15 tháng cân nặng trung bình 8.8-10.4 gr , cao 75.9-79.2 cm đối với bé gái. Con bạn thiếu cả chiều cao và cân nặng. Bạn cần có chế độ dinh dưỡng hợp lý đối với trẻ ngoài việc bổ sung một số thuốc vitamin. Trong chế độ ăn của trẻ phải đủ 4 nhóm thực phẩm thiết yếu, bạn cần đổi món thường xuyên nhắm tránh nhàm chán cho trẻ. Bạn có thể tham khảo trong chuyên mục chế biến thức ăn cho trẻ trên trang Web thông tin dinh dưỡng.,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-an-9208/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bú ít, ngủ giật mình và chậm tăng cân", "question": "Kính thưa bác sĩ:1. Con tôi lúc mới sinh nặng 3.1 kg. Tháng đầu bé bú mẹ bình thường tăng lên được 4 kg. Sang tháng thứ hai (chuyển chỗ ở từ nhà ngoại về nhà nội) bé bú ít, tăng cân chậm chỉ được 4,3 kg. Nay bé được 2 tháng 10 ngày thì cân được 4,6 kg.2. Bé bú ít (bú 5 phút thì lim dim ngủ), bầu ngực mẹ bé không cảm thấy căng. Ép bé bú nhiều lần nhưng vẫn không cải thiện. Có phải mẹ bé ít sữa lại nên bé lười bú không?3. Thêm nữa: 3 tuần nay, bé đi tiêu và tiểu rất khó khăn. Mỗi lần đi tiểu bé phải rặn (ngày tiểu 8-9 lần), đi tiêu thì 3 ngày vẫn chưa đi được nên tôi phải mua thuốc bơm đít cho bé, bé đi phân sệt vàng có đốm trắng. Tôi cho bé uống sorbitol (1 ngày uống nữa gói) thì đi tiêu được nhưng ngưng uống thì 3 ngày vẫn không đi tiêu được.4. Ban đêm trẻ hay quấy khóc trước khi ngủ, ngủ sâu được 4 tiếng. Ban ngày trẻ ngủ hay giật mình (môi trường yên ắng ít tiếng động) cứ 30 phút thì bé lại la lên, mẹ bé phải ẵm cho bú, bé bú được 5 phút thì ngủ, nhưng đặt xuống chừng 30 phút sau lại giật mình la lớn.5. Tôi cho bé tắm nắng hàng ngày nhưng vẫn thấy tóc bé bị rụng ít và bé hay vặn minh khi ngủ. Như vậy bé có cần uống thêm vitamin D3 không bác sĩ? Nếu cần uống Vitamin D3 thì uống loại Aquadetrim (dạng nước) được không? Mong bác sĩ giúp giải đáp thắc mắc. Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Trẻ sơ sinh trong 3 tháng đầu mỗi tháng tăng trung bình 1 kg. Con bạn vào tháng thứ 2 có biểu hiện chậm cân 1 phần do bạn thay đổi môi trường sinh hoạt cho trẻ, 1 phần do sữa mẹ cung cấp không đủ. Để trẻ bú giỏi, ngủ ngoan bạn cần cho trẻ thật đói hãy cho bú, trung bình mỗi 3 giờ/cử. Trẻ bú mẹ dễ đi ngoài bú bình sẽ khó đi vì thế bạn cho trẻ bú mẹ càng nhiều càng tốt, mẹ cần ăn uống đầy đủ, không kiêng cử. Thuốc Sorbitol là thuốc nhuận trường chỉ giải quyết tạm thời không điều trị tận gốc nguyên nhân khó đi ngoài của trẻ. Bạn cần cho trẻ tắm nắng mỗi ngày trẻ sẽ ngủ ngoan hơn. Bạn có thể bổ sung Vitamin D3 bằng Aquadetrim được. ,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bu-it-ngu-giat-minh-va-cham-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 6 trong 1", "question": "Kính thưa bác sĩ, bác sĩ cho hỏi là Vacxin 6 trong 1 bệnh viện mình còn không ạ? Chân thành cảm on bác sĩ", "answer": "Chào bạn!,Hiện tại bệnh viện hết 6 trong 1. Vào khoảng tháng 9/2014 sẽ có lại bạn nhé!,Thân mến!\nBS CK2 Chung Thị Mộng Thúy\nKhoa Sơ Sinh – Bệnh viện Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-6-trong-1/"}
